# README #


## Overwiew ##

Репозиторий с сырыми библиотеками исходного кода на C#, пригодного для создания ассемблерных 
вставок x86. Весь репозиторий на русском, ассемблер работоспособен в составе любого 
файла x86-проекта (вероятно, эти рамки расширятся в следующих версиях). Помимо инструментов 
ассемблирования, репозиторий содержит также несколько полезных модулей низкоуровневого 
и системного программирования, пригодных к standalone-использованию:

- JIT-компилятор машинного кода в двух версиях (Win32 и ОС-независимый)
- Heap Manager в двух версиях (Win32 и ОС-независимый)
- Дополнительные средства безопасного выделения неуправляемой памяти
- Умный указатель (в данном случае - с возможностью некритической финализации)
- Класс-обёртка над финализатором с возможностью запуска внутри финализатора произвольной функции


## System Requirements ##

- Проект Visual C#, интегрируемый с файлами ассемблера текущей версии, должен быть под 32-битные Intel-процессоры
- .NET Framework 4.0 и выше
- Для работы пространства имён Win32MemoryManagementTools требуется WinAPI, но его использование опционально


## History ##

Проект был начат в первом квартале 2017-го в целях самообразования и из любопытства: одной из поставленных задач было узнать, 
как запустить из файла, написанного на C#, native-код, при этом не прибегая ни к использованию сторонних API, ни к использованию 
внешнего исполняемого файла. Решение было найдено "с нуля" в течение месяца, и спустя ещё несколько месяцев 
было решено опубликовать его переработанные исходники, для нужд таких же пытливых людей, а также как потенциальное портфолио.


## Roadmap ##

- Сделать англоязычную версию репозитория
- Найти и исправить баги
- Реализовать  IA32 ISA целиком (на данный момент реализованы только самые элементарные команды, использовавшиеся для теста)
- Сделать версии ассемблера под x64/ARM
- Возможно, переименовать некоторые модули и переменные, т.к. у них рабочие названия
- Исходник выкладывается "как есть", есть значительная вероятность что идеи из данного списка не будут реализованы, 
в любом случае любой файл исходника теперь можно скачать и допилить под свои нужды


## Owner ##

- Приветствуется любая адекватная поддержка, критика и рекомендации
- О лицензировании и контактных данных см. LICENSE

